<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on weekly</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on weekly</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 13:47:30 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Week5</title>
      <link>/post/week5/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 13:47:30 +0800</pubDate>
      <guid>/post/week5/</guid>
      <description>医保咋用最省钱？医改影响有多大&#xA;可以把医保理解成一种众筹行为 爸妈都有医保了，还需要买保险吗&#xA;医疗险：百万医疗险+防癌医疗险+惠民保 重疾险 年金寿险&#xA;医保“家庭共济”和“亲情账户”有何区别？如何办理？指南来了&#xA;简单来说，医保“家庭共济”就是指职工医保个人账户里的钱，可以给家庭成员共济使用。也就是通过创建家庭共济账户，把本人医保账户里的余额授权共享给配偶、子女和父母使用。个人账户如何全家共享？有什么要求？&#xA;· 首先家庭共济账户的创建者，必须是职工医保的参保人；&#xA;· 其次共济成员的范围仅限于创建者本人的父母、配偶和子女，并且他们也都参加了基本医疗保险。&#xA;共济的是个人账户的钱，非医保卡本身&#xA;天水市 2024年城乡居民基本医疗保险参保缴费政策十问十答 第九问 大学生在家参保还是在学校参保呢?&#xA;根据规定，各类全日制普通高等学校(包括民办高校)中全日制本专科生、全日制研究生都可以参加高校所在地基本医疗保险。参保手续由学校统一办理，费用由学生个人承担。&#xA;企业职工、自由职业者、城乡居民：三种医疗保险有什么区别？&#xA;城镇职工医疗保险：&#xA;退休后的医疗保险待遇：&#xA;职工退休之后，如果医疗保险累计缴费（含视同缴费）满一定的年限，退休后就不用再缴费，终身享受医疗保险待遇。各地区执行的医疗保险最低缴费年限标准有差异，一般要求累计缴费满20年、25年或30年不等。&#xA;医疗保险转移：&#xA;参考《关于印发流动就业人员基本医疗保险关系转移接续业务经办规程的通知》&#xA;转移大致流程：转出地区打印《基本医疗保障参保（合）凭证》，然后交给转入地区即可。&#xA;灵活就业人员 缴费方式：&#xA;各地区灵活就业人员医保缴费政策有明显差异，一般参照社会平均工资基数，按照职工医疗保险（单位+个人）缴费比例，缴纳灵活就业人员医疗保险费。有些地区允许参保人员自主选择“个人账户”“门诊大额医疗”“住院医疗”等项目组合，选择不同的缴费档次和保障层次。各地区缴费水平差异较大，一般水平大致为每年3000多元~5000多元。&#xA;城乡居民医疗保险：&#xA;不设个人账户：&#xA;城乡居民医保不设个人账户。原来已经实行个人（家庭）账户的地区，应于2020年底之前取消。&#xA;按病组（DRG）和病种分值（DIP）付费2.0版分组方案新闻发布会实录&#xA;医保DRG之下，医生还能看好病吗&#xA;2024年8月份国家卫健委提到，要在5年内实现“三明医改”全国覆盖&#xA;深度丨外资医院、三明医改、DRG改革，透露了什么信号？&#xA;深度丨进口药消失在公立医院，集采药降到3分钱，我们该喜还是忧？&#xA;手机上可比价！29个省份已上线 药品比价&#xA;深度 | 医保DRG后，医疗资源两极分化？普通人看病出路在哪&#xA;根据国家医保局发布的《DRG/DIP 支付方式改革三年行动计划》，医保 DRG 将在 2025 年，也就是今年实现全面覆盖。 国家医保局去年 7 月推出了升级版的 DRG2.0，相较于 DRG1.0 版本，主要有 3 大变化： 你可能不知道，相比于MetaTrader 4/5，为什么专业交易员更喜欢cTrader平台？&#xA;外汇交易&#xA;wise实体visa卡申请攻略</description>
    </item>
    <item>
      <title>Week2</title>
      <link>/post/week2/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:49:30 +0800</pubDate>
      <guid>/post/week2/</guid>
      <description>十个问答搞定机械面试02：什么是GD&amp;amp;T Rule #2无关原则&#xA;美标1、2原则默认管控，拿到形状更好、尺寸更好的零件(一切以实际需求触发)&#xA;Python中使用可变数据类型当默认参数的坑&#xA;尽量不要用可变函数类型作为函数的参数，若使用，先初始化&#xA;2024-11-22金融市场随感&#xA;恒生科技指数代表中国股市成长风格&#xA;红利资产代表中国股市价值风格 30年国债收益率，代表投资者对经济的看法。中国30年国债收益率跟日债出现倒挂，为美债的1/2(面临资金出逃压力)&#xA;对比下两人对知识挖掘的深度，这个也是导致技术差距越来越大的原因&#xA;就是要你懂DNS&amp;ndash;一文搞懂域名解析相关问题&#xA;DNS 解析失败问题追踪&#xA;当时起码困扰了有一年半载的时间了，但是在某一个时间节点上我们实在是无法忍受了，所以决定亲自攻克这个问题&#xA;于是我们就顺着这个错误提示进行谷歌，然后就找到了这篇文章&#xA;其中里面一个网友的下面描述解开了我们多年的疑惑：&#xA;新版huggingface部署wewe-rss教程&#xA;emacs lsp-bridge&#xA;emacs lsp bridge, for proceed the speed of programming&#xA;lsp-bridge会开一个服务器，自动扫描项目下面所有文件的字段，以.git或.dir-locals.el文件为根目录，从而对整个项目目录提供补全&#xA;为了提升编程效率，一方面要依赖aider+各种模型增加开发迭代速度，另一方面通过自动补全减少原型开发时间&#xA;尝试了三天，放弃了，直接用vscode的lsp</description>
    </item>
    <item>
      <title>Week1</title>
      <link>/post/week1/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 23:37:07 +0800</pubDate>
      <guid>/post/week1/</guid>
      <description>article 这里是白银越野赛全部21位逝者的故事&#xA;2024 年个人总结&#xA;斑马童书&#xA;年底还有一个大的变化，就是我开始负责斑马童书。&#xA;AI 的三叉路口：专业模型和个人模型&#xA;2024 年大模型真正开始落地，大多数科技工作者在工作中至少使用一款大模型提升效率，很多国民级应用和手机厂商也接入了大模型。大模型开始往专业（Professional）模型和个人（Personal）模型两个方向分化。&#xA;2025 年，对于技术难度不高的软件，程序员的角色将逐步转型为架构师 + 产品经理 + 项目经理，只需将软件开发项目分解为一小时以内颗粒度，描述清晰、结果可自动验证的任务，交给 AI 完成开发，然后人工验收结果和迭代需求&#xA;总体来说，目前 AI 应用尚处于 “iPhone 1” 时代，模型能力、应用生态、用户习惯都在快速进化中。所谓 “AI 一天，人间一年”，即使是 AI 专家，也很难跟上所有最新的科研进展。大模型的时代才刚刚开始，预测未来的最好方式就是持续学习、探索、利用 AI 能力，发现自己真正的兴趣和追求，进而创造未来。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
